# Домашнее задание

В данном задании нужно будет упаковать своё приложение в docker-контейнер и настроить CI для автоматической загрузки образов в container registry.

Для этого:

1) Подключите [sbt-native-packager](https://sbt-native-packager.readthedocs.io/en/stable/gettingstarted.html#native-tools) в вашем sbt проекте.
2) Включите [docker-плагин](https://sbt-native-packager.readthedocs.io/en/stable/formats/docker.html#requirements).
3) Пользуясь документацией, соберите образ приложения. Попробуйте запустить его в докере и убедитесь, что оно работает.
4) Добавьте в gitlab-ci стейдж, в котором будет собираться образ и загружаться в Container Registry гитлаба.
5) Создайте docker-compose файл с вашим приложением. Пробросьте необходимые порты и volumes.
6) Приложение должно запускаться при выполнении команды `docker-compose up` из корня проекта. CRUD из предыдущего задания должен быть доступен на порту `8080`.

## Оформление

Дз должно быть оформлено в качестве мерж-реквеста. МР должен быть оформлен в том же формате, как и предыдущее дз. В CI должны проходить все стейджы.

# Как и за что получить баллы?
- CI настроен, успешно проходит сборка и загрузка образа приложения в registry = 4 балла
- приложение запускается при вызове `docker-compose up` из корня проекта = 4 балла
- настроен port forwarding и сервис доступен с хоста (на порту `8080`), на котором запущен docker = 2 балла


# Дедлайны:

Дз должно быть сдано на проверку спустя неделю после выдачи задания.

Если дз было сдано **позднее недели** - к баллам применяется коэффициент **0.75** с математ. округлением
Например, дз раздали 1 февраля. Сдал дз 15 февраля и получил 9 баллов, получается 9*0.75=6.75, следовательно получишь 7 баллов

Если дз было сдано **позднее 2 недель** (например, спустя месяц) - применится коэффициент **0.5**
